<Ahadis><Hadis><Hadiscode>1189</Hadiscode><Status>1</Status><MainRef><![CDATA[رسالة الغيبة للمفيد ص: 400]]></MainRef><Emam>امام کاظم (ع)</Emam><Header1><![CDATA[ما روي عن موسي بن جعفر عليهما السلام أنه قال :]]></Header1><HeaderFarsi1><![CDATA[امام کاظم(ع) فرمود:]]></HeaderFarsi1><Header2></Header2><HeaderFarsi2></HeaderFarsi2><Bands><Band><NumberBand>1</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[إِذَا تَوَالَتْ  ثَلَاثَةُ أَسْمَاءٍ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[هنگامي که [در بين ما اهل بيت] سه اسم پشت سر هم آمد،]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>2</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[مُحَمَّدٌ ( وَ ) عَلِيٌّ وَ الْحَسَنُ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[محمد (و) علي و حسن،]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>3</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[فَالرَّابِعُ هو الْقَائِمُ صَلَّي  اللَّهُ  عَلَيْهِمْ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[پس چهارمي قائم است، درود خدا بر آنها.]]></FarsiBand></Band></Bands></Hadis><Hadis><Hadiscode>1190</Hadiscode><Status>1</Status><MainRef><![CDATA[البحار ج: 52 ص: 214 ح: 68]]></MainRef><Emam>امام کاظم (ع)</Emam><Header1><![CDATA[الْفَضْلُ عَنِ ابْنِ أَسْبَاطٍ عَنِ الْحَسَنِ بْنِ الْجَهْمِ قَالَ]]></Header1><HeaderFarsi1><![CDATA[... حسن بن جهم مي گويد:]]></HeaderFarsi1><Header2><![CDATA[سَأَلَ رَجُلٌ أَبَا الْحَسَنِ ع عَنِ الْفَرَجِ فَقَالَ لِي]]></Header2><HeaderFarsi2><![CDATA[مردي از ابو الحسن(امام کاظم  ع) درباره فرَج سؤال کرد. حضرت فرمود:]]></HeaderFarsi2><Bands><Band><NumberBand>1</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[مَا تُرِيدُ الْإِکْثَارَ أَوْ أُجْمِلُ لَکَ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[آنرا بگونه اي مفصل برايت بيان کنم يا بطور خلاصه،]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>2</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[فَقُلْتُ أُرِيدُ تُجْمِلُهُ لِي]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[عرض کردم مي خواهم آنرا برايم خلاصه بيان فرمايي،]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>3</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[فَقَالَ إِذَا تَحَرَّکَتْ رَايَاتُ قَيْسٍ بِمِصْرَ وَ رَايَاتُ  کِنْدَةَ بِخُرَاسَانَ  أَوْ ذَکَرَ غَيْرَ کِنْدَةَ.]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[حضرت فرمود: [فرج] آن زمان است که پرچم هاي قيس در مصر و پرچم هاي کِندِه در خراسان به حرکت درآيد(شايد هم حضرت غير کنده را فرمود)[شک از راوي است].]]></FarsiBand></Band></Bands></Hadis><Hadis><Hadiscode>1193</Hadiscode><Status>1</Status><MainRef><![CDATA[بحار الأنوار ج: 57 ص: 216 ح: 39]]></MainRef><Emam>امام کاظم (ع)</Emam><Header1><![CDATA[وَ عَنْ عَلِيِّ بْنِ عِيسَي عَنْ عَلِيِّ بْنِ مُحَمَّدٍ الرَّبِيعِ عَنْ صَفْوَانَ بْنِ يَحْيَي بَيَّاعِ السَّابِرِيِّ قَالَ:]]></Header1><HeaderFarsi1><![CDATA[يحيي بيّاع سابري گويد:]]></HeaderFarsi1><Header2><![CDATA[کُنْتُ يَوْماً عِنْدَ أَبِي الْحَسَنِ ع 
فَجَرَي ذِکْرُ قُمَّ وَ أَهْلِهِ وَ مَيْلِهِمْ إِلَي الْمَهْدِيِّ ع فَتَرَحَّمَ عَلَيْهِمْ وَ قَالَ]]></Header2><HeaderFarsi2><![CDATA[روزي نزد امام کاظم ع بودم. سخن از قم و اهالي آن و اشتياقشان به مهدي به ميان آمد. امام ع بر آنان رحمت فرستاد و فرمود:]]></HeaderFarsi2><Bands><Band><NumberBand>1</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[رَضِيَ اللَّهُ عَنْهُمْ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[خداوند از آنان راضي شود]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>2</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[ثُمَّ قَالَ إِنَّ لِلْجَنَّةِ ثَمَانِيَةَ أَبْوَابٍ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[و سپس گفت: همانا براي بهشت هشت در است]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>3</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ وَاحِدٌ مِنْهَا لِأَهْلِ قُمَّ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[يکي از آنها براي اهالي قم است]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>4</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ هُمْ خِيَارُ شِيعَتِنَا مِنْ بَيْنِ سَائِرِ الْبِلَادِ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[و آنها برترينهاي شيعه ما هستند از ميان ساير شهرها]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>5</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[خَمَّرَ اللَّهُ  تَعَالَي  وَلَايَتَنَا فِي  طِينَتِهِمْ .]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[خداوند تعالي ولايت ما را در طينتشان سرشته است.]]></FarsiBand></Band></Bands></Hadis><Hadis><Hadiscode>1194</Hadiscode><Status>1</Status><MainRef><![CDATA[البحار ج: 15 ص: 164 ح: 96]]></MainRef><Emam>امام کاظم (ع)</Emam><Header1><![CDATA[عِدَّةٌ مِنْ أَصْحَابِنَا عَنْ أَحْمَدَ بْنِ مُحَمَّدٍ عَنِ الْقَاسِمِ بْنِ يَحْيَي عَنْ جَدِّهِ الْحَسَنِ بْنِ رَاشِدٍ قَالَ سَمِعْتُ أَبَا إِبْرَاهِيمَ ع يَقُولُ]]></Header1><HeaderFarsi1><![CDATA[حسن بن راشد گويد که امام کاظم ع فرمود:]]></HeaderFarsi1><Header2></Header2><HeaderFarsi2></HeaderFarsi2><Bands><Band><NumberBand>1</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[لَمَّا احْتَفَرَ عَبْدُ الْمُطَّلِبِ زَمْزَمَ وَ انْتَهَي إِلَي قَعْرِهَا]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[چون عبد المطّلب زمزم را حفر نمود و به قعر چاه رسيد]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>2</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[خَرَجَتْ عَلَيْهِ مِنْ أَحَدِ جَوَانِبِ الْبِئْرِ رَائِحَةٌ مُنْتِنَةٌ أَفْظَعَتْهُ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[از يک جانب چاه بوي بدي وزيد که او را ترسانيد]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>3</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[فَأَبَي أَنْ يَنْثَنِيَ  «3» وَ خَرَجَ ابْنُهُ الْحَارِثُ عَنْهُ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[و فرزندش حارث به آن سبب از چاه بيرون آمد و او تنها ماند،]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>4</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[ثُمَّ حَفَرَ حَتَّي أَمْعَنَ  «4»]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[و ثبات قدم نمود و ديگر کند]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>5</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[فَوَجَدَ فِي قَعْرِهَا عَيْناً تَخْرُجُ عَلَيْهِ بِرَائِحَةِ الْمِسْکِ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[تا آنکه به چشمه اي رسيد که از آن بوي مشک ساطع بود،]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>6</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[ثُمَّ احْتَفَرَ<ص/165>فَلَمْ يَحْفِرْ إِلَّا ذِرَاعاً حَتَّي تَجَلَّاهُ النَّوْمُ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[چون يک ذراع [حدود 30 سانتي متر]ديگر کند خواب او را ربود]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>7</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[فَرَأَي رَجُلًا طَوِيلَ الْبَاعِ  «1»]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[پس در خواب مردي توانمند و بلند دست ديد]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>8</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[حَسَنَ الشَّعْرِ جَمِيلَ الْوَجْهِ جَيِّدَ الثَّوْبِ طَيِّبَ الرَّائِحَةِ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[خوش روي خوش موي نيکو جامه خوشبوئي]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>9</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[يَقُولُ  «2» احْفِرْ تَغْنَمْ وَ جُدْ تَسْلَمْ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[به او گفت: «بکن تا غنيمت يابي و اهتمام نما تا سالم بماني،]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>10</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ لَا تَذَّخِرْهَا لِلْمَقْسَمِ الْأَسْيَافُ لِغَيْرِکَ وَ التِّبْرُ «3» لَکَ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[و آنچه بيابي ذخيره منما تا وارثان تو قسمت کنند بلکه خود صرف کن، شمشيرها از غير توست و طلا از توست،]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>11</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[أَنْتَ أَعْظَمُ الْعَرَبِ قَدْراً وَ مِنْکَ يَخْرُجُ نَبِيُّهَا وَ وَلِيُّهَا وَ الْأَسْبَاطُ وَ النُّجَبَاءُ الْحُکَمَاءُ الْعُلَمَاءُ الْبُصَرَاءُ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[قدر تو از همه عرب بزرگتر است، پيغمبر عرب از تو بيرون خواهد آمد، و وليّ اين امّت و وصيّ آن پيغمبر از تو بهم خواهد رسيد، و از نسل تو خواهد بود اسباط و نجيبان و حکما و دانايان و بينايان]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>12</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ السُّيُوفُ لَهُمْ وَ لَيْسُوا الْيَوْمَ مِنْکَ وَ لَا لَکَ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[و شمشير ها براي آنهاست و امروز ازتو وبراي تو نيست.]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>13</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ لَکِنْ فِي الْقَرْنِ الثَّانِي مِنْکَ بِهِمْ يُنِيرُ اللَّهُ الْأَرْضَ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[و پيغمبري آن پيغمبر در قرن بعد از تو خواهد بود و خدا به او زمين را به نور هدايت روشن گرداند]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>14</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ يُخْرِجُ الشَّيَاطِينَ مِنْ أَقْطَارِهَا وَ يُذِلُّهَا فِي عِزِّهَا]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[و شياطين را از اقطار زمين بيرون کند و  ايشان را بعد از عزّت ذليل گرداند]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>15</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ يُهْلِکُهَا بَعْدَ قُوَّتِهَا وَ يُذِلُّ الْأَوْثَانَ وَ يَقْتُلُ عُبَّادَهَا حَيْثُ کَانُوا]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[و هلاک گرداند ايشان را بعد از قوّت، و بتها را ذليل و عابدان آنها را به قتل رساند هر جا که باشند،]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>16</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[ثُمَّ يَبْقَي بَعْدَهُ نَسْلٌ مِنْ نَسْلِکَ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[و بعد از او باقي ماند نسل ديگري از نسل تو]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>17</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[هُوَ أَخُوهُ وَ وَزِيرُهُ وَ دُونَهُ فِي السِّنِّ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[که برادر و وزير او باشد و سنّش از او کمتر باشد،]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>18</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ قَدْ کَانَ الْقَادِرَ عَلَي الْأَوْثَانِ لَا يَعْصِيهِ حَرْفاً وَ لَا يَکْتُمُهُ شَيْئاً]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[او بتها را در هم شکند و در همه امور مطيع آن پيغمبر باشد، و آن پيغمبر هيچ امري را از او مخفي ندارد]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>19</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ يُشَاوِرُهُ فِي کُلِّ أَمْرٍ حجم [هَجَمَ ] عَلَيْهِ  «4» وَ اسْتَعْيَا عَنْهَا عَبْدُ الْمُطَّلِبِ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[و هر داهيه اي که بر او واقع شود با او مشورت نمايد». که عبدالمطلب از حل آن عاجز شود]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>20</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[فَوَجَدَ ثَلَاثَةَ عَشَرَ سَيْفاً مُسْنَدَةً إِلَي جَنْبِهِ فَأَخَذَهَا وَ أَرَادَ أَنْ يَبُثَ  «5»]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[چون عبد المطّلب از خواب بيدار شد و در امر اين خواب متحير ماند، ناگاه در پهلوي خود سيزده شمشير ديد، چون آنها را گرفت و خواست بيرون آيد]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>21</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[فَقَالَ وَ کَيْفَ وَ لَمْ أَبْلُغِ الْمَاءَ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[پس گفت: با خود انديشه کرد که: چگونه بيرون روم که هنوز حفر را تمام نکرده ام؟ و به آب نرسيده  ام.]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>22</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[ثُمَّ حَفَرَ فَلَمْ يَحْفِرْ شِبْراً «6» حَتَّي بَدَا لَهُ قَرْنُ الْغَزَالِ وَ رَأْسُهُ فَاسْتَخْرَجَهُ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[سپس حفر کرد , پس وجبي حفر نکرده بود  که شاخها و سر آهوي طلا پيدا شد وقتي که بيرون آورد ديد]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>23</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ فِيهِ طُبِعَ لَا إِلَهَ إِلَّا اللَّهُ مُحَمَّدٌ رَسُولُ اللَّهِ عَلِيٌّ وَلِيُّ اللَّهِ فُلَانٌ خَلِيفَةُ اللَّهِ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[بر آن نقش کرده اند: «لا اله الا اللّه، محمد رسول اللّه، علي وليّ اللّه، فلان خليفة اللّه»، [خدايي جز خداي يکتا نيست، محمد فرستاده خداست، علي ولي خداست،فلاني خليفه خداست.] و معني فقره آخر اين است که حضرت صاحب الامر عليه السّلام خليفه خداست.]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>24</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[فَسَأَلْتُهُ فَقُلْتُ فُلَانٌ مَتَي کَانَ قَبْلَهُ أَوْ بَعْدَهُ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[پس از او سوال کردم، و گفتم: پس فلاني چه زماني است. قبلش يا بعدش است؟]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>25</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[قَالَ لَمْ يَجِئْ بَعْدُ وَ لَا جَاءَ شَيْ ءٌ مِنْ أَشْرَاطِهِ  «7»]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[گفت: هنوز نيامده است.و چيزي از شرطهاي آن نيامده است.]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>26</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[فَخَرَجَ عَبْدُ الْمُطَّلِبِ وَ قَدِ اسْتَخْرَجَ الْمَاءَ وَ أَدْرَکَ وَ هُوَ يَصْعَدُ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[پس چون عبد المطّلب آب را بيرون آورد و آنها را برداشته خواست از چاه بالا رود]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>27</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[فَإِذَا أَسْوَدُ لَهُ ذَنَبٌ طَوِيلٌ يَسْبِقُهُ بِدَاراً إِلَي فَوْقُ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[ناگهان شيطان را به صورت مار سياهي ديد که پيش از او از چاه بالا مي رود،]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>28</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[فَضَرَبَهُ فَقَطَعَ أَکْثَرَ ذَنَبِهِ ثُمَّ طَلَبَهُ فَفَاتَهُ وَ فُلَانٌ قَاتِلُهُ إِنْ شَاءَ اللَّهُ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[پس شمشير زد و اکثر دمش را انداخته و ناپيدا شد، فلاني [حضرت قائم عليه السّلام] او را تماما خواهد کشت و قاتل اوست.]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>29</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ مِنْ رَأْيِ عَبْدِ الْمُطَّلِبِ أَنْ يُبْطِلَ الرُّؤْيَا الَّتِي رَآهَا فِي الْبِئْرِ وَ يَضْرِبَ السُّيُوفَ صَفَائِحَ لِلْبَيْتِ  «8»]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[پس عبد المطّلب خواست مخالفت از خواب کند و شمشيرها را بر در خانه کعبه نصب نمايد،]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>30</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[فَأَتَاهُ اللَّهُ بِالنَّوْمِ فَغَشِيَهُ وَ هُوَ فِي حِجْرِ الْکَعْبَةِ فَرَأَي ذَلِکَ الرَّجُلَ بِعَيْنِهِ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[پس چون خدا اورا به خواب برد همان شخص را مجددا در خواب ديد]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>31</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ هُوَ يَقُولُ يَا شَيْبَةَ الْحَمْدِ احْمَدْ رَبَّکَ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[که به او مي گويد: اي   که به او خطاب نمود: اي شيبة الحمد! [پيرمرد ستوده] شکر کن پروردگار خود را]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>32</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[فَإِنَّهُ سَيَجْعَلُکَ <ص/166>لِسَانَ الْأَرْضِ وَ يَتْبَعُکَ قُرَيْشٌ خَوْفاً وَ رَهْبَةً وَ طَمَعاً]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[زيرا که بزودي تو را زبان زمين خواهد کرد و نام نيک تو را در عالم منتشر خواهد کرد و جميع قريش بعضي به خوف و بعضي به طمع پيروي تو خواهند نمود،]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>33</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[ضَعِ السُّيُوفَ فِي مَوَاضِعِهَا]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[شمشيرها را در جاهاي خود قرار ده.]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>34</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[فَاسْتَيْقَظَ «1» عَبْدُ الْمُطَّلِبِ فَأَجَابَهُ أَنَّهُ يَأْتِينِي فِي النَّوْمِ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[پس عبدالمطلب از خواب بيدار شد و به آنچه که در خواب ديده بود اينگونه پاسخ داد]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>35</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[فَإِنْ يَکُنْ مِنْ رَبِّي فَهُوَ أَحَبُّ إِلَيَّ وَ إِنْ يَکُنْ مِنْ شَيْطَانٍ فَأَظُنُّهُ مَقْطُوعَ الذَّنَبِ  «2»]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[اگر آن که در خواب مي بينم با خود از جانب پروردگار من است، امر امر اوست، و اگر شيطان است همان خواهد بود که دم او را قطع کردم.]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>36</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[فَلَمْ يَرَ شَيْئاً وَ لَمْ يَسْمَعْ کَلَاماً فَلَمَّا أَنْ کَانَ اللَّيْلُ أَتَاهُ فِي مَنَامِهِ بِعِدَّةٍ مِنْ رِجَالٍ وَ صِبْيَانٍ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[چون شب شد و باز به خواب رفت گروهي بسيار از مردان و اطفال ديد که به نزد او آمدند]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>37</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[فَقَالُوا لَهُ نَحْنُ أَتْبَاعُ وَلَدِکَ وَ نَحْنُ مِنْ سُکَّانِ السَّمَاءِ السَّادِسَةِ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[و گفتند: ما اتباع فرزندان توئيم و ما در آسمان ششم ساکنيم،]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>38</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[السُّيُوفُ لَيْسَتْ لَکَ تَزَوَّجْ فِي مَخْزُومٍ تَقْوَي  «3» وَ اضْرِبْ بَعْدُ فِي بُطُونِ الْعَرَبِ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[شمشيرها از تو نيست، دختري از قبيله بني مخزوم خواستگاري نما و بعد از او از ساير قبائل عرب دختران بخواه،]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>39</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[فَإِنْ لَمْ يَکُنْ مَعَکَ مَالٌ فَلَکَ حَسَبٌ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[اگر مال نداري حسب بزرگ داري و مردم دختر به تو خواهند داد]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>40</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[فَادْفَعْ هَذِهِ الثَّلَاثَةَ عَشَرَ «4» سَيْفاً إِلَي وَلَدِ الْمَخْزُومِيَّةِ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[و اين سيزده شمشير را به فرزندان آن دختر که از بني مخزوم است بده]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>41</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ لَا بَيَانَ لَکَ  «5» أَکْثَرَ مِنْ هَذَا وَ سَيْفٌ لَکَ مِنْهَا وَاحِدٌ يَقَعُ مِنْ يَدِکَ  «6»]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[و بيش از اين براي تو بيان نمي کنم، يکي از آن شمشيرها از دست تو ناپيدا مي شود]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>42</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[فَلَا تَجِدُ لَهُ أَثَراً إِلَّا أَنْ يَسْتَجِنَّهُ  «7» جَبَلُ کَذَا وَ کَذَا]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[پس اثري از او نمي يابي مگر اينکه درميان کوهي که چنين و چنان است. [و در فلان کوه پنهان خواهد شد]]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>43</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[فَيَکُونُ مِنْ أَشْرَاطِ قَائِمِ آلِ مُحَمَّدٍ ص فَانْتَبَهَ عَبْدُ الْمُطَّلِبِ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[و ظاهر شدن آن علامت ظهور قائم آل محمد عليه السّلام خواهد بود. پس عبد المطّلب بيدار شد]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>44</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ انْطَلَقَ وَ السُّيُوفُ عَلَي رَقَبَتِهِ فَأَتَي نَاحِيَةً مِنْ نَوَاحِي مَکَّةَ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[و شمشيرها را در گردن خود انداخت و بسوي ناحيه اي از نواحي مکه روان شد]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>45</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[فَفَقَدَ مِنْهَا سَيْفاً کَانَ أَرَقَّهَا عِنْدَهُ فَيَظْهَرُ مِنْ ثَمَّ ثُمَّ دَخَلَ مُعْتَمِراً]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[پس يک شمشير که از همه نازکتر و لطيفتر بود ناپيدا شد و از همان موضع ظاهر خواهد شد براي حضرت قائم عليه السّلام. پس احرام بست به عمره و داخل مکه شد.]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>46</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ طَافَ بِهَا عَلَي رَقَبَتِهِ وَ الْغَزَالَيْنِ  «8» أَحَدَ عَشَرَ «9» طَوَافاً وَ قُرَيْشٌ تَنْظُرُ إِلَيْهِ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[و به آن شمشيرها و آهوها بيست و يک طواف کرد  در حاليکه قريش نظاره گر او بودند]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>47</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ هُوَ يَقُولُ اللَّهُمَّ صَدِّقْ وَعْدَکَ فَأَثْبِتْ لِي قَوْلِي وَ انْشُرْ ذِکْرِي وَ شُدَّ عَضُدِي]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[و در اثناي طواف مي گفت: خداوندا! وعده خود را راست گردان و گفتار مرا ثابت گردان و ياد مرا منتشر گردان و بازوي مرا محکم کن.]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>48</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ کَانَ هَذَا تَرْدَادَ «10» کَلَامِهِ وَ مَا طَافَ حَوْلَ الْبَيْتِ بَعْدَ رُؤْيَاهُ فِي الْبَيْتِ  «11» بِبَيْتِ شِعْرٍ حَتَّي مَاتَ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[و اين کلام او بود و روش طواف کردنش به دور کعبه بعد از آن خواب که درچاه ديده بود که درکعبه است تا اين که از دنيا رفت]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>49</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ لَکِنْ قَدِ ارْتَجَزَ عَلَي بَنِيهِ يَوْمَ أَرَادَ نَحْرَ عَبْدِ اللَّهِ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[وليکن روزي که خواست به وعده اش در مورد پسرش عمل کند  و عبداله را قرباني کند]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>50</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[فَدَفَعَ الْأَسْيَافَ جَمِيعَهَا إِلَي بَنِي الْمَخْزُومِيَّةِ إِلَي الزُّبَيْرِ وَ إِلَي أَبِي طَالِبٍ وَ إِلَي عَبْدِ اللَّهِ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[پس شمشيرها همه را به فرزندان مخزوميّه داد به زبير و به ابيطالب و به عبدالله]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>51</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[<ص/167>فَصَارَ لِأَبِي طَالِبٍ مِنْ ذَلِکَ أَرْبَعَةُ أَسْيَافٍ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[و به ابيطالب از آن  چهار شمشير رسيد]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>52</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[سَيْفٌ لِأَبِي طَالِبٍ وَ سَيْفٌ لِعَلِيٍّ وَ سَيْفٌ لِجَعْفَرٍ وَ سَيْفٌ لِطَالِبٍ وَ کَانَ لِلزُّبَيْرِ سَيْفَانِ وَ کَانَ لِعَبْدِ اللَّهِ سَيْفَانِ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[شمشيري به ابيطالب و شمشيري به علي و شمشيري به جعفر و شمشيري به طالب و به زبير دو شمشير و به عبدالله نيز دو شمشير رسيد]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>53</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[ثُمَّ عَادَتْ فَصَارَ لِعَلِيٍّ الْأَرْبَعَةُ الْبَاقِيَةُ اثْنَيْنِ مِنْ فَاطِمَةَ وَ اثْنَيْنِ مِنْ أَوْلَادِهَا «1»]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[سپس باز گشت و به علي چهار تاي باقي مانده را داد دو تا از فاطمه و دوتا از اولاد او]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>54</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[فَطَاحَ  «2» سَيْفُ جَعْفَرٍ يَوْمَ أُصِيبَ فَلَمْ يُدْرَ فِي يَدِ مَنْ وَقَعَ حَتَّي السَّاعَةِ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[پس شمشير جعفر روزي که به او مصيبت وارد شد نابود شد و يافت نمي شود مگر دردست کسي که ساعة واقع مي شود]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>55</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ نَحْنُ نَقُولُ لَا يَقَعُ سَيْفٌ مِنْ أَسْيَافِنَا فِي يَدِ غَيْرِنَا إِلَّا رَجُلٌ يُعِينُ بِهِ مَعَنَا إِلَّا صَارَ فَحْماً]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[و ما مي گوييم: نمي افتد شمشيري از شمشير هاي ما در دست غير ما مگر مردي ياري کند بواسطه آن همراه ما مگر درمانده شود.]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>56</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[قَالَ وَ إِنَّ مِنْهَا لَوَاحِداً فِي نَاحِيَةٍ يَخْرُجُ کَمَا تَخْرُجُ الْحَيَّةُ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[گفت: و همانا يکي از آنها , در ناحيه اي خارج مي شود , همانطوري که خارج مي شود مار]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>57</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[فَيَبِينُ مِنْهُ ذِرَاعٌ وَ مَا يُشْبِهُهُ فَتَبْرُقُ لَهُ الْأَرْضُ مِرَاراً]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[پس از او آشکار مي شود ذراعي و چيزي شبيه او نيست , پس زمين از اودرحال عبور برق مي زند.]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>58</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[ثُمَّ يَغِيبُ فَإِذَا کَانَ اللَّيْلُ فَعَلَ مِثْلَ ذَلِکَ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[سپس غيب مي گردد. پس اگر شب بود انجام داد مثل آن.]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>59</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[فَهَذَا دَأْبُهُ حَتَّي يَجِي ءَ صَاحِبُهُ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[پس اين جنبنده اي است تا اينکه بيايد صاحبش]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>60</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ لَوْ شِئْتُ أَنْ أُسَمِّيَ مَکَانَهُ لَسَمَّيْتُهُ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[و اگر بخواهي همانا مکانش را اسم برم. قطعا من او را نام خواهم برد.]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>61</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ لَکِنْ أَخَافُ عَلَيْکُمْ مِنْ أَنْ أُسَمِّيَهُ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[وليکن من مي ترسم بر شما از اينکه اورا نام برم]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>62</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[فَتُسَمُّوهُ فَيُنْسَبَ إِلَي غَيْرِ مَا هُوَ عَلَيْهِ  «3».]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[پس نام گذاري اش مي کنيد و به غير از آنچه بر اوست، نسبت داده مي شود.]]></FarsiBand></Band></Bands></Hadis><Hadis><Hadiscode>1195</Hadiscode><Status>1</Status><MainRef><![CDATA[التهذيب ج: 10 ص: 314 ح: 1169]]></MainRef><Emam>امام کاظم (ع)</Emam><Header1><![CDATA[مُحَمَّدُ بْنُ إِسْمَاعِيلَ بْنِ بَزِيعٍ عَنْ حَمْزَةَ بْنِ زَيْدٍ عَنْ عَلِيِّ بْنِ سُوَيْدٍ عَنْ أَبِي الْحَسَنِ مُوسَي ع قَالَ:]]></Header1><HeaderFarsi1><![CDATA[علي بن سويد گويد که امام کاظم ع فرمود:]]></HeaderFarsi1><Header2></Header2><HeaderFarsi2></HeaderFarsi2><Bands><Band><NumberBand>1</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[إِذَا قَامَ قَائِمُنَا عَلَيْهِ السَّلَامُ قَالَ: يَا مَعْشَرَ الْفُرْسَانِ سِيرُوا فِي وَسَطِ الطَّرِيقِ،]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[هنگامي که قيام کند قائم ما, عليه السلام:خواهد گفت: اي گروه اسبان سير کنيد در وسط راه]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>2</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[يَا مَعْشَرَ الرِّجَالِ سِيرُوا عَلَي جَنْبَيِ الطَّرِيقِ،]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[اي گروه مردان [پياده]سير کنيد در کناره راه.]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>3</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[فَأَيُّمَا فَارِسٍ أَخَذَ عَلَي جَنْبَيِ الطَّرِيقِ فَأَصَابَ رَجُلًا عَيْبٌ أَلْزَمْنَاهُ الدِّيَةَ،]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[پس هر اسب سواري که کناره راه را بگيرد و به مردي بخورد و او را معيوب نمايد، ديه را بر او لازم گردانيم]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>4</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ أَيُّمَا رَجُلٍ أَخَذَ فِي وَسَطِ الطَّرِيقِ فَأَصَابَهُ عَيْبٌ فَلَا دِيَةَ لَهُ.]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[و اگر مردي پياده وسط راه را بگيرد و عيبي به او رسد پس ديه اي بر او نيست.]]></FarsiBand></Band></Bands></Hadis><Hadis><Hadiscode>1196</Hadiscode><Status>1</Status><MainRef><![CDATA[الکافي(ط اسلاميه) ج: 1 ص: 369 ح: 6]]></MainRef><Emam>امام کاظم (ع)</Emam><Header1><![CDATA[مُحَمَّدُ بْنُ يَحْيَي وَ أَحْمَدُ بْنُ إِدْرِيسَ عَنْ مُحَمَّدِ بْنِ أَحْمَدَ عَنِ السَّيَّارِيِّ عَنِ الْحَسَنِ بْنِ عَلِيِّ بْنِ يَقْطِينٍ  عَنْ أَخِيهِ الْحُسَيْنِ  عَنْ أَبِيهِ 
عَلِيِّ بْنِ يَقْطِينٍ قَالَ: قَالَ لِي أَبُو الْحَسَنِ ع]]></Header1><HeaderFarsi1><![CDATA[... 
علي بن يقطين ميگويد: ابو الحسن (امام کاظم ع) به من فرمود:]]></HeaderFarsi1><Header2></Header2><HeaderFarsi2></HeaderFarsi2><Bands><Band><NumberBand>1</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[الشِّيعَةُ تُرَبَّي  بِالْأَمَانِيِ  مُنْذُ مِائَتَيْ سَنَةٍَ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[شيعيان از دويست سال قبل تا کنون با آمال و آرزوها پرورش يافته اند،]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>2</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[قَالَ وَ قَالَ يَقْطِينٌ لِابْنِهِ  عَلِيِّ بْنِ يَقْطِينٍ مَا بَالُنَا قِيلَ لَنَا فَکَانَ وَ قِيلَ لَکُمْ فَلَمْ يَکُنْ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[گويد: يقطين به پسر خود علي بن يقطين گفت: ما را چه شده است که نسبت به ما چيزها گفته شده است (يعني نسبت به ترقي و پيشرفت حکومت بني عباس) و واقع شده و نسبت به شما شيعه ها هم چيزها گفته شد و واقع نشده؟]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>3</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[قَالَ فَقَالَ  لَهُ عَلِيٌّ إِنَّ الَّذِي قِيلَ لَنَا وَ لَکُمْ کَانَ مِنْ مَخْرَجٍ وَاحِدٍ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[گويد: علي در پاسخ او گفت: آنچه در باره ما و دولت حقه گفته شده و آنچه در باره شما و ظهور و غلبه دولت بني عباس گفته شده از يک منبع است،]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>4</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[غَيْرَ أَنَّ أَمْرَکُمْ  حَضَرَ فَأُعْطِيتُمْ مَحْضَهُ فَکَانَ کَمَا قِيلَ لَکُمْ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[جز اين که امر حکومت شما در وقت حاضر است و بي پيرايه به شما داده شده و همچنان است که براي شما گفته اند،]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>5</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ إِنَّ أَمْرَنَا لَمْ يَحْضُرْ فَعُلِّلْنَا بِالْأَمَانِيِ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[ولي امر دولت ما ساخته و آماده نشده و ما به آرزومندي ها سر گرم شديم ،]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>6</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[فَلَوْ قِيلَ لَنَا إِنَّ هَذَا الْأَمْرَ لَا يَکُونُ إِلَّا إِلَي مِائَتَيْ سَنَةٍ أَوْ ثَلَاثِمِائَةِ سَنَةٍ لَقَسَتِ الْقُلُوبُ وَ لَرَجَعَ عَامَّةُ النَّاسِ عَنِ الْإِسْلَامِ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[به راستي اگر به ما بگويند اين امر محققاً بعد از دويست يا سيصد سال است دلها سخت و سرد شوند و عموم مردم از اسلام برگردند،]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>7</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ لَکِنْ قَالُوا مَا أَسْرَعَهُ وَ مَا أَقْرَبَهُ تَأَلُّفاً لِقُلُوبِ النَّاسِ وَ تَقْرِيباً لِلْفَرَج]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[ولي گفته اند، وه چه بسيار زودرس است و چه بسيار نزديک است براي دل گرمي مردم و براي نزديک ساختن فَرَج .]]></FarsiBand></Band></Bands></Hadis><Hadis><Hadiscode>1197</Hadiscode><Status>1</Status><MainRef><![CDATA[البحار ج: 48 ص: 266 ح: 27]]></MainRef><Emam>امام کاظم (ع)</Emam><Header1><![CDATA[الْبَرَاثِيُّ عَنْ أَبِي عَلِيٍّ عَنْ مُحَمَّدِ بْنِ إِسْمَاعِيلَ عَنْ مُوسَي بْنِ الْقَاسِمِ الْبَجَلِيِّ عَنْ عَلِيِّ بْنِ جَعْفَرٍ قَالَ]]></Header1><HeaderFarsi1><![CDATA[علي بن جعفر گويد:]]></HeaderFarsi1><Header2><![CDATA[رَجُلٌ أَتَي أَخِي ع فَقَالَ لَهُ جُعِلْتُ فِدَاکَ مَنْ صَاحِبُ هَذَا الْأَمْرِ فَقَالَ]]></Header2><HeaderFarsi2><![CDATA[مردي نزد برادرم(امام کاظم ع) آمد و عرض کرد: فدايتان شوم، صاحب اين امر(قيام و ظهور) کيست؟ فرمود:]]></HeaderFarsi2><Bands><Band><NumberBand>1</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[أَمَا إِنَّهُمْ يُفْتَنُونَ بَعْدَ مَوْتِي فَيَقُولُونَ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[آنها(منظور کساني که بعداً واقفيه شدند) بعد از مرگ من فتنه مي کنند و مي گويند:]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>2</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[هُوَ الْقَائِمُ وَ مَا الْقَائِمُ  إِلَّا بَعْدِي  بِسِنِينَ .]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[«او(يعني امام کاظم ع) قائم است»، و قائم نخواهد بود مگر سالها پس از من.]]></FarsiBand></Band></Bands></Hadis><Hadis><Hadiscode>1198</Hadiscode><Status>1</Status><MainRef><![CDATA[الکافي ج: 1 ص: 336 ح: 2]]></MainRef><Emam>امام کاظم (ع)</Emam><Header1><![CDATA[عَلِيُّ بْنُ مُحَمَّدٍ عَنِ الْحَسَنِ بْنِ عِيسَي بْنِ مُحَمَّدِ بْنِ عَلِيِّ بْنِ جَعْفَرٍ عَنْ أَبِيهِ عَنْ جَدِّهِ عَنْ عَلِيِّ بْنِ جَعْفَرٍ عَنْ أَخِيهِ مُوسَي بْنِ جَعْفَرٍ ع قَالَ:]]></Header1><HeaderFarsi1><![CDATA[علي بن جعفر گويد که امام کاظم ع فرمود:]]></HeaderFarsi1><Header2></Header2><HeaderFarsi2></HeaderFarsi2><Bands><Band><NumberBand>1</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[إِذَا فُقِدَ الْخَامِسُ  مِنْ  وُلْدِ السَّابِعِ  فَاللَّهَ اللَّهَ فِي أَدْيَانِکُمْ لَا يُزِيلُکُمْ عَنْهَا أَحَدٌ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[هر گاه پنجمين فرزند هفتمين ناپديد شود خدا را، خدا را، نسبت بدينتان مواظب باشيد.مبادا کسي شما را از دينتان جدا کند،]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>2</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[يَا بُنَيَّ إِنَّهُ لَا بُدَّ لِصَاحِبِ هَذَا الْأَمْرِ مِنْ غَيْبَةٍ حَتَّي يَرْجِعَ عَنْ هَذَا الْأَمْرِ مَنْ کَانَ يَقُولُ بِهِ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[پسر جان  ناچار صاحب الامر غيبتي کند که معتقدين بامامت هم از آن برگردند،]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>3</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[إِنَّمَا هِيَ مِحْنَةٌ مِنَ اللَّهِ عَزَّ وَ جَلَّ امْتَحَنَ بِهَا خَلْقَهُ لَوْ عَلِمَ آبَاؤُکُمْ وَ أَجْدَادُکُمْ دِيناً أَصَحَّ مِنْ هَذَا لَاتَّبَعُوهُ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[همانا امر غيبت يک آزمايشي است از جانب خداي عز و جل که خلقش را بوسيله آن بيازمايد، اگر پدران و اجداد شما (امامان و پيغمبران پيشين) ديني درست تر از اين دين سراغ داشتند، از آن پيروي ميکردند (پس اگر ديگران بواسطه طول غيبت امام از دين برگشتند شما ثابت و پا برجا باشيد)]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>4</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[قَالَ فَقُلْتُ يَا سَيِّدِي مَنِ الْخَامِسُ مِنْ وُلْدِ السَّابِعِ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[من عرضکردم: آقاي من! پنجمين فرزند هفتمين کيست؟]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>5</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[فَقَالَ يَا بُنَيَّ عُقُولُکُمْ تَصْغُرُ عَنْ هَذَا وَ أَحْلَامُکُمْ تَضِيقُ عَنْ حَمْلِهِ وَ لَکِنْ إِنْ تَعِيشُوا فَسَوْفَ تُدْرِکُونَهُ.]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[فرمود. پسر جان! عقل شما از درک آن کوچکتر و مغز شما از گنجايش آن تنگتر است ولي اگر زنده باشيد بدان خواهيد رسيد.]]></FarsiBand></Band></Bands></Hadis><Hadis><Hadiscode>1199</Hadiscode><Status>1</Status><MainRef><![CDATA[کمال الدين ج: 2 ص: 361]]></MainRef><Emam>امام کاظم (ع)</Emam><Header1><![CDATA[حَدَّثَنَا أَحْمَدُ بْنُ زِيَادِ بْنِ جَعْفَرٍ الْهَمَدَانِيُّ رَضِيَ اللَّهُ عَنْهُ قَالَ حَدَّثَنَا عَلِيُّ بْنُ إِبْرَاهِيمَ بْنِ هَاشِمٍ 
عَنْ أَبِيهِ عَنْ صَالِحِ بْنِ السِّنْدِيِّ عَنْ يُونُسَ بْنِ عَبْدِ الرَّحْمَنِ قَالَ]]></Header1><HeaderFarsi1><![CDATA[....
يونس بن عبد الرّحمن گويد:]]></HeaderFarsi1><Header2><![CDATA[دَخَلْتُ عَلَي مُوسَي بْنِ جَعْفَرٍ ع فَقُلْتُ لَهُ 
يَا ابْنَ رَسُولِ اللَّهِ أَنْتَ الْقَائِمُ بِالْحَقِّ فَقَالَ]]></Header2><HeaderFarsi2><![CDATA[بر موسي بن جعفر وارد شدم و گفتم: 
اي  فرزند رسول خدا! آيا شما قائم به حقّ هستيد؟ فرمود:]]></HeaderFarsi2><Bands><Band><NumberBand>1</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[أَنَا الْقَائِمُ بِالْحَقِّ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[من قائم به حقّ هستم]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>2</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ لَکِنَّ الْقَائِمَ الَّذِي يُطَهِّرُ الْأَرْضَ مِنْ أَعْدَاءِ اللَّهِ عَزَّ وَ جَلَّ وَ يَمْلَؤُهَا عَدْلًا کَمَا مُلِئَتْ جَوْراً وَ ظُلْماً هُوَ الْخَامِسُ مِنْ وُلْدِي]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[و ليکن قائمي که زمين را از دشمنان خدا پاک سازد و آن را از عدل و داد آکنده سازد همان گونه که پر از ظلم و جور شده باشد، او پنجمين از فرزندان من است]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>3</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[لَهُ غَيْبَةٌ يَطُولُ أَمَدُهَا خَوْفاً عَلَي نَفْسِهِ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[و او را غيبتي طولاني است بخاطر ترس بر نفسش]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>4</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[يَرْتَدُّ فِيهَا أَقْوَامٌ وَ يَثْبُتُ فِيهَا آخَرُونَ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[و اقوامي در آن غيبت مرتدّ شده و اقوامي ديگر در آن ثابت قدم خواهند بود.]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>5</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[ثُمَّ قَالَ ع طُوبَي  لِشِيعَتِنَا الْمُتَمَسِّکِينَ  بِحَبْلِنَا فِي غَيْبَةِ قَائِمِنَا الثَّابِتِينَ عَلَي مُوَالاتِنَا وَ الْبَرَاءَةِ مِنْ أَعْدَائِنَا]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[سپس فرمود: خوشا بر احوال شيعيان ما که در غيبت قائم ما به رشته ما متمسّک هستند و بر دوستي ما و بيزاري از دشمنان ما ثابت قدم هستند،]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>6</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[أُولَئِکَ مِنَّا وَ نَحْنُ مِنْهُمْ قَدْ رَضُوا بِنَا أَئِمَّةً وَ رَضِينَا بِهِمْ شِيعَةً]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[آنها از ما و ما از آنهائيم، آنها ما را به امامت و ما نيز آنان را به عنوان شيعيان پذيرفته ايم]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>7</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[فَطُوبَي لَهُمْ ثُمَّ طُوبَي لَهُمْ وَ هُمْ وَ اللَّهِ مَعَنَا فِي دَرَجَاتِنَا يَوْمَ الْقِيَامَة]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[پس خوشا بر احوال آنها و خوشا بر احوال آنها بخدا سوگند آنان در روز قيامت هم درجه ما هستند.]]></FarsiBand></Band></Bands></Hadis><Hadis><Hadiscode>1200</Hadiscode><Status>1</Status><MainRef><![CDATA[کمال الدين ج: 2 ص: 360 ح: 2]]></MainRef><Emam>امام کاظم (ع)</Emam><Header1><![CDATA[حَدَّثَنَا أَبِي رَضِيَ اللَّهُ عَنْهُ قَالَ حَدَّثَنَا سَعْدُ بْنُ عَبْدِ اللَّهِ قَالَ حَدَّثَنَا الْحَسَنُ بْنُ مُوسَي الْخَشَّابُ 
عَنِ الْعَبَّاسِ بْنِ عَامِرٍ الْقَصَبَانِيِّ قَالَ 
سَمِعْتُ أَبَا الْحَسَنِ مُوسَي بْنَ جَعْفَرٍ ع يَقُولُ]]></Header1><HeaderFarsi1><![CDATA[....
عبّاس بن عامر قصباني گويد: 
از امام موسي کاظم عليه السّلام شنيدم که مي فرمود:]]></HeaderFarsi1><Header2></Header2><HeaderFarsi2></HeaderFarsi2><Bands><Band><NumberBand>1</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[صَاحِبُ هَذَا الْأَمْرِ مَنْ  يَقُولُ  النَّاسُ  لَمْ  يُولَدْ بَعْد]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[صاحب اين امر کسي است که مردم(زمانش، درباره اش) مي گويند هنوز متولّد نشده است.]]></FarsiBand></Band></Bands></Hadis><Hadis><Hadiscode>1201</Hadiscode><Status>1</Status><MainRef><![CDATA[تحف العقول ص: 403]]></MainRef><Emam>امام کاظم (ع)</Emam><Header1><![CDATA[رُوِيَ عَنْهُ ع أَنَّهُ قَالَ]]></Header1><HeaderFarsi1><![CDATA[امام موسي بن جعفر عليه السلام فرمايد:]]></HeaderFarsi1><Header2></Header2><HeaderFarsi2></HeaderFarsi2><Bands><Band><NumberBand>1</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[صَلَاةُ النَّوَافِلِ قُرْبَانٌ إِلَي اللَّهِ لِکُلِّ مُؤْمِنٍ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[نمازهاي مستحب براي هر مؤمني وسيله تقرب به خداست.]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>2</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ الْحَجُّ جِهَادُ کُلِّ ضَعِيفٍ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[حج، جهاد هر ناتواني است.]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>3</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ لِکُلِّ شَيْ ءٍ زَکَاةٌ وَ زَکَاةُ الْجَسَدِ صِيَامُ النَّوَافِلِ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[هر چيزي زکاتي دارد و زکات بدن روزه هاي مستحب است.]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>4</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ أَفْضَلُ  الْعِبَادَةِ بَعْدَ الْمَعْرِفَةِ انْتِظَارُ الْفَرَجِ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[بالاترين عبادت پس از معرفت، انتظار فرج است،]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>5</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ مَنْ دَعَا قَبْلَ الثَّنَاءِ عَلَي اللَّهِ وَ الصَّلَاةِ عَلَي النَّبِيِّ ص کَانَ کَمَنْ رَمَي بِسَهْمٍ بِلَا وَتَرٍ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[آن که پيش از حمد و ثناي خدا و صلوات بر پيغمبر، دعا کند، مانند تيراندازي است که بي زه کمان کشيده.]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>6</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ مَنْ أَيْقَنَ بِالْخَلَفِ جَادَ بِالْعَطِيَّةِ وَ مَا عَالَ امْرُؤٌ اقْتَصَدَ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[هر که يقين به عوض دارد سخاوتمندانه ببخشد هر چند (از طبقه متوسط و) ميانه رو باشد.]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>7</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ التَّدْبِيرُ نِصْفُ الْعَيْشِ وَ التَّوَدُّدُ إِلَي النَّاسِ نِصْفُ الْعَقْلِ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[تدبير، نيمي از زندگي است، محبت با مردم نيمي از عقل است،]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>8</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ کَثْرَةُ الْهَمِّ يُورِثُ الْهَرَمَ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[غصه زياد پيري آرد،]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>9</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ الْعَجَلَةُ هِيَ الْخُرْقُ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[عجله و شتابزدگي همان تندخوئي است،]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>10</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ قِلَّةُ الْعِيَالِ أَحَدُ الْيَسَارَيْنِ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[کمي عائله يکي از دو توانگري است،]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>11</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ مَنْ أَحْزَنَ وَالِدَيْهِ فَقَدْ عَقَّهُمَا]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[هر که پدر و مادر را اندوهگين کند به آنها ستم کرده،]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>12</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ مَنْ ضَرَبَ بِيَدِهِ عَلَي فَخِذِهِ أَوْ ضَرَبَ بِيَدِهِ الْوَاحِدَةِ عَلَي الْأُخْرَي عِنْدَ الْمُصِيبَةِ فَقَدْ حَبِطَ أَجْرُهُ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[هر که در مصيبت دست روي ران و يا دست بر دست زند(بيتابي کند) اجرش پامال شود،]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>13</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ الْمُصِيبَةُ لَا تَکُونُ مُصِيبَةً يَسْتَوْجِبُ صَاحِبُهَا أَجْرَهَا]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[مصيبت به خودي خود اجر و پاداشي ندارد]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>14</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[إِلَّا بِالصَّبْرِ وَ الِاسْتِرْجَاعِ عِنْدَ الصَّدْمَةِ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[جز با صبر و گفتن: انا للَّه و انا اليه راجعون، ما از آن خدائيم و باو باز گرديم. هنگام رسيدن آسيب،]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>15</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ الصَّنِيعَةُ لَا تَکُونُ صَنِيعَةً إِلَّا عِنْدَ ذِي دِينٍ أَوْ حَسَبٍ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[نيکوکاري اميد نميرود مگر در پيش متدين يا با شخصيت،]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>16</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ اللَّهُ يُنْزِلُ الْمَعُونَةَ عَلَي قَدْرِ الْمَئُونَةِ وَ يُنْزِلُ الصَّبْرَ عَلَي قَدْرِ الْمُصِيبَةِ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[خدا کمک را بقدر حاجت رساند، و صبر را بقدر مصيبت،]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>17</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ مَنِ اقْتَصَدَ وَ قَنِعَ بَقِيَتْ عَلَيْهِ النِّعْمَةُ وَ مَنْ بَذَّرَ وَ أَسْرَفَ زَالَتْ عَنْهُ النِّعْمَةُ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[هر که ميانه روي و قناعت کند نعمتش پايدار ماند، هر که تبذير و اسراف کند نعمت از کفش برود.]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>18</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ أَدَاءُ الْأَمَانَةِ وَ الصِّدْقُ يَجْلِبَانِ الرِّزْقَ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[امانتداري و راستي روزي را جلب کند،]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>19</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ الْخِيَانَةُ وَ الْکَذِبُ يَجْلِبَانِ الْفَقْرَ وَ النِّفَاقَ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[خيانت و دروغ فقر و نفاق آورد،]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>20</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ إِذَا أَرَادَ اللَّهُ بِالذَّرَّةِ شَرّاً أَنْبَتَ لَهَا جَنَاحَيْنِ فَطَارَتْ فَأَکَلَهَا الطَّيْرُ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[و چون خدا براي مورچه اي شر خواهد دو بال برايش بروياند تا پرواز کند و طعمه پرندگان شود.]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>21</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ الصَّنِيعَةُ لَا تَتِمُّ صَنِيعَةً عِنْدَ الْمُؤْمِنِ لِصَاحِبِهَا إِلَّا بِثَلَاثَةِ أَشْيَاءَ تَصْغِيرِهَا وَ سَتْرِهَا وَ تَعْجِيلِهَا]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[نيکوکاري نزد مومن جز با سه شرط، براي صاحبش احسان نباشد، کوچک دانستن، نهان ساختن، و تعجيل کردن در آن.]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>22</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[فَمَنْ صَغَّرَ الصَّنِيعَةَ عِنْدَ الْمُؤْمِنِ فَقَدْ عَظَّمَ أَخَاهُ وَ مَنْ عَظَّمَ الصَّنِيعَةَ عِنْدَهُ فَقَدْ صَغَّرَ أَخَاهُ]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[آن که احسان را کوچک شمارد برادرش را بزرگ شمرده، و آن که احسانش را بزرگ داند برادرش را کوچک دانسته،]]></FarsiBand></Band><Band><NumberBand>23</NumberBand><ArabicBand><![CDATA[وَ مَنْ کَتَمَ مَا أَوْلَاهُ مِنْ صَنِيعَةٍ فَقَدْ کَرُمَ فِعَالُهُ وَ مَنْ عَجَّلَ مَا وَعَدَ فَقَدْ هَنِئَ الْعَطِيَّة]]></ArabicBand><FarsiBand><![CDATA[آن که احسانش را بپوشاند کردارش ارجمند شود، و آن که به وعده زودتر وفا کند، عطا را گواراتر سازد.]]></FarsiBand></Band></Bands></Hadis></Ahadis>